渣打：7成外資企業考慮將產能移出中国

渣打集團最近針對中國大灣區進行調查，受到美中關係緊張及疫情影響，有高達7成左右企業考慮將產能全部或部分移出中國，以分散供應鏈的風險。

綜合媒體報導，渣打集團2020年度大灣區調查結果，更積極考慮移轉產能的企業43%，另有25%則是考慮遷廠，等於約68%企業正考慮將產能移出中國，渣打觀察，這主要是以往過度集中單一市場的供應鏈策略，受到疫情考驗，顯示已無法因應快速變遷的全球環境，企業必須重新檢視供應鏈佈局，除降低成本考量外，更以防供應鏈斷鏈危機。

根據調查，諸多企業考慮把產能移向越南，不過，渣打專家認為，在這波全球供應鏈重組的過程中，台灣有效鞏固在其中的關鍵地位。

渣打表示，全球經濟正面臨二戰以後最嚴重的衰退，預估2020年全球GDP成長率為-3.3％。

台灣的機會來了

老實講 侵侵連任果四年 台灣有機會取代南韓

好skr了 天地有正氣

d周邊國家肥肥啦

我打美資公司工 發現最近d貨都唔係支那造 變哂做菲律賓越南印度緬甸印尼造

台灣差個好強嘅世界級電子消費品公司
希望Asus快啲爬上去

Asus係中國投資左好多..
上海個廠大到

台灣未來十年都會取代中國了
唔跟世界行，幾大個國家都無用

當年國民黨推服貿條片會相當諷刺